# Анонимизация БД
Если рассматривать cloud-agnostic решения то я использовал для такого несколько инструментов:
- https://github.com/datanymizer/datanymizer - позволяет вытащить из базы бекап и по заранее описанным правилам создать уже анонимный дамп
- https://postgresql-anonymizer.readthedocs.io/en/stable/ - устанавливается как расширение в саму БД и можно использовать несколько видов анонимизации
Если рассматривать AWS решение:
- Создание бекапа и размещения его в s3 далее лямбда функция анонимизирует данный бекап и перемещает его в следующий s3 бакет из которого уже после поднимаются тестовые окружения.
![диаграмка](rds_anon.png)

